\documentclass{book}
\usepackage {pdfpages}
\usepackage[margin=.7in]{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage{imfellEnglish}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{tipa}
\usepackage{fancyhdr} 
%\usepackage{fancy}
\usepackage[T2A,T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian,english]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pstricks}

\fancyhf{}
\cfoot{\thepage}
\pagestyle{fancy}    
\usetikzlibrary{calc}
\pagenumbering{roman}

\newcommand\blankpage{%
    \null
    \thispagestyle{empty}%
    \addtocounter{page}{-1}%
    \newpage}

\usepackage{graphics}
\begin{document}

\title {\bf{Talmente Poco}}
\author{Davide Tedesco}
\date{2022}

\maketitle
\newpage 

\ % The empty page
\addtocounter{page}{-2}%
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\newpage
\renewcommand{\headrulewidth}{1.5pt}

%===================================
%==============LEGENDA=============
%===================================
%Legenda dei simboli
\section *{Legenda dei simboli}

%===LEGENDA DEI SIMBOLI MUSICALI=====
\subsection *{Simboli musicali}
\raggedright

\iffalse%++++++++++++++++++++++++++++++++++DISABILITATO
Notazione riportata per indicare elementi fonetici, loro durate e pause fra di essi:
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{b8/lily-3835fcda-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}
\fi%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

Pronuncia dell'elemento fonetico riportato sotto la nota il quale ha la caratteristica di essere puramente rumoristico e senza alcuna intonazione.
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{5e/lily-abb757bf-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}

\iffalse%++++++++++++++++++++++++++++++++++DISABILITATO
Pause su un unico rigo.
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{97/lily-17aa190f-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}
\fi%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++


Pronuncia dell'elemento fonetico con intonazione.
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{6b/lily-c492fcfb-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}


Pronuncia dell'elemento fonetico rumoristico riportato sotto la nota con l'intonazione indicata.
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{88/lily-4af3f5f1-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}

Intonare la nota riportata calando o crescendo non più di un quarto di tono
%verbatim per includere il codice di lilypond
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{4a/lily-7e9b7bdc-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}

Elemento parlato intonando a piacere un'altezza, rispettando le indicazioni per la recitazione
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{41/lily-3936c712-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}


\iffalse%++++++++++++++++++++++++++++++++++DISABILITATO
Le durate degli elementi sono indicate (ove necessario) da:
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{e8/lily-6c4b537d-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}
\fi%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

Inspirazione ed espirazione sono indicate da frecce sotto al pentagramma di ciascun esecutore:
\begin{itemize}
\item{freccia verso destra per l'espirazione
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{1c/lily-c0bbf07b-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}


 }

\item{freccia verso sinistra per l'inspirazione
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{12/lily-ddb7b8d7-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}
}
\end{itemize}


Fischio\footnote{con tale intonazione è indicato in partitura anche il fischio da realizzare con la tecnica del \textit{fischio di gola} (se si dispone di una voce maschile beatbox) alternativamente da realizzare come un normale fischio eseguendo il passaggio dalla [\textipa{h}] al solo suono del fischio}, varie durate:
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{7a/lily-73095096-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}


Passaggio graduale da una vocale ad un'altra vocale:
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{49/lily-14399cb3-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}

\newpage

%=====INDICAZIONI FONETICHE=========
\subsection *{{Indicazioni fonetiche}%\protect\footnote{nelle quali si precisa che il suono da dover produrre è quello realizzato}
}

Consontanti sorde:

\begin {itemize}

\item{[\textipa{s}]} come nella lingua italiana \em {sale}\em

%\item{\textipa{[z]}} come nella lingua italiana \em {zaino}\em

%\item{\textipa{[v]}}
\item{[\textipa{\;f}]} come nella lingua italiana \em {fame} \em

\item{[\textipa{\;S}]} come nella lingua italiana \em {sciare} \em

\item {[\textipa{\;h}]} come nella lingua inglese \em {high} \em\footnote{con riferimento alla prima \em{h }\em di tale parola} 

\item {[\textipa{t\;S}]} come nella lingua inglese \em {channel} \em 

%\item {[\textsubring{\textipa{\;r}}]} come nella lingua ucraina \em {\begin{otherlanguage*}{russian}центр\end{otherlanguage*}/centr\footnote{notare come esso sia un trillo realizzato con una [r] senza intonare alcuna altezza, esso è spesso denominato \em trillo alveloare senza intonazione \em}}\em
%\item {[r̥]} come nella lingua ucraina \em {centr}\em

\end {itemize}

Consonanti con un'intonazione:

\begin {itemize}

\item {[\textipa{\;z}]} come nella lingua italiana \em {zebra} \em 

\item {[\textipa{\;v}]} come nella lingua italiana \em {vano} \em 

\item {[\textipa{\;m}]} come nella lingua italiana \em {marmo} \em 

\item {[\textipa{\;g}]} come nella lingua italiana \em {giorno} \em 

\end {itemize}

Vocali\footnote{da pronunciare come nella lingua italiana}:

\begin {itemize}

\item {[\textipa{\;a}]} %come nella lingua italiana \em {acqua} \em 

\item {[\textipa{\;e}]} %come nella lingua italiana \em {elemento} \em 

\item {[\textipa{\;i}]} %come nella lingua italiana \em {io} \em 

\item {[\textipa{\;o}]} %come nella lingua italiana \em {ora} \em 

\item {[\textipa{\;u}]} %come nella lingua italiana \em {uva} \em 

\end {itemize}


\iffalse%++++++++++++++++++++++++++++++++++DISABILITATO

%=========ALTRI SIMBOLI========
\subsection *{Altri simboli}

Indicazione della scena
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{bc/lily-e7a5848f-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}
\fi%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\newpage
%=====INDICAZIONI GESTUALI=========
\subsection *{{Indicazioni gestuali e movimenti}\protect\footnote{nelle quali si precisano i gesti da realizzare nelle scene C e D}
}

Le durate dei gesti e dei movimenti sono indicate dalla seguente notazione, tale notazione indica quindi la durata complessiva del gesto:
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{5a/lily-d1846401-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}

Gesti:
\begin{itemize}
\item{strofinare le mani sulle proprie cosce seguendo il ritmo indicato e la direzione indicata dalla freccia (su o giù):  \newline \includegraphics[width=15mm,height=15mm,keepaspectratio]{epsCD/mani.eps }
}
\item{
unire e strofinare le mani (la velocità è indicata dal metronomo): \newline 
\includegraphics[width=10mm,height=10mm,keepaspectratio]{epsCD/strofinare.eps}
}
\item{
percussione con il pugno della mano destra sul petto:
\newline 
\includegraphics[width=10mm,height=10mm,keepaspectratio]{epsCD/pugno.eps}
\begin{itemize}
\item{
in caso di durata maggiore della croma, il gesto da effettuare dovrà esser lungo quanto la durata indicata (tenendo il pugno fermo sul petto e rimuovendolo in accordo con la durata):
\begin{quote}
{%
\parindent 0pt
\noindent
\ifx\preLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\preLilyPondExample
\fi
\def\lilypondbook{}%
\input{e9/lily-25cdbac6-systems.tex}
\ifx\postLilyPondExample \undefined
\else
  \expandafter\postLilyPondExample
\fi
}
\end{quote}


}
\end{itemize}
}
\item{
strofinare la mano sinistra sulla propria coscia sinistra seguendo il ritmo indicato e la direzione indicata dalla freccia (su o giù):\newline 
\includegraphics[width=10mm,height=10mm,keepaspectratio]{epsCD/mano_sinistra.eps}
}
\item{
strofinare la mano destra sulla propria coscia destra seguendo il ritmo indicato e la direzione indicata dalla freccia (su o giù):\newline 
\includegraphics[width=10mm,height=10mm,keepaspectratio]{epsCD/mano_destra.eps}
}
\item{
strofinare la mano destra sul petto in senso orario:\newline 
\includegraphics[width=10mm,height=10mm,keepaspectratio]{epsCD/orario_mano.eps}
}
\item{
strofinare la mano destra sul petto in senso antiorario:\newline 
\includegraphics[width=10mm,height=10mm,keepaspectratio]{epsCD/antiorario_mano.eps}
}

\end{itemize}
\newpage
Movimenti\footnote{la posizione di riposo è sempre con le braccia lungo i fianchi e lo sguardo verso il pubblico}:
\begin{itemize}
\item{
stendere le braccia portando le mani in alto:
\newline 
\includegraphics[width=10mm,height=10mm,keepaspectratio]{epsCD/mani_in_alto.eps}
}

\item{
stendere le braccia portando le mani in alto con le gambe aperte con la stessa larghezza delle braccia:
\newline 
\includegraphics[width=10mm,height=10mm,keepaspectratio]{epsCD/braccia_e_gambe_aperte.eps}
}

\item{
portare la gamba destra avanti come a dover fare un passo in avanti e riportarsi subito nella posizione precedente:
\newline 
\includegraphics[width=10mm,height=10mm,keepaspectratio]{epsCD/finto_passo_avanti.eps}
}

\item{
avendo cura di avere i piedi con la stessa larghezza delle spalle, porsi con la braccia semi aperte:
\newline 
\includegraphics[width=10mm,height=10mm,keepaspectratio]{epsCD/enunciando.eps}
}

\item{
portare le braccia in alto ma tenerle semi chiuse:
\newline 
\includegraphics[width=10mm,height=10mm,keepaspectratio]{epsCD/braccia_semichiuse.eps}
}
\end{itemize}

\newpage
%=============DISPOSIZIONE DEGLI ESECUTORI======
\section *{Disposizione degli esecutori}
%\fbox{\begin{minipage}{30em}
\begin{tikzpicture}

		
		%\draw[line width=1mm] (10,6) -- (0,6) ;
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=2cm] (c) at (0,5.8){Soprano}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=2cm] (c) at (2.5,5.9){M. Soprano}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=2cm] (c) at (5,6){Tenore}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=2cm] (c) at (7.5,5.9){T. Beatbox}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=2cm] (c) at (10,5.8){Baritono}; 
\end{tikzpicture}
%\end{minipage}}


%===========MOVIMENTI=============
%Movimenti
\section *{Legenda dei movimenti}

Osservando il luogo in cui si realizzerà l'esecuzione, si dovranno ben distinguere le tre linee immaginarie descritte in figura:
\begin{itemize}
\item{fondo}
\item{sipario}
\item{proscenio}
\end{itemize}
L'ensemble deve disporsi sulla linea del fondo considerando che la distanza tra il sipario e il fondo deve essere di cinque passi del Mezzo soprano. 
Le transizioni e gli spostamenti degli esecutori sono indicate in partitura (e.g. \fbox{A} per la scena A) assieme alla tipologia di movimenti da effettuare.
I movimenti devono essere effettuati senza mai dare le spalle al pubblico.
L'area descritta dovrà essere l'unica illuminata del palco durante tutta la durata dell'esecuzione.

%Lo spazio dei movimenti
\subsection *{Lo spazio dei movimenti}
	\vspace{1cm}
	
\fbox{\begin{minipage}{35em}
\begin{tikzpicture}

		\draw[line width=1mm]
		    (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
		\draw[line width=1mm]
		    (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		\draw[line width=1mm]
		    (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;
		
		%\draw[line width=0.4mm]
		    %(12,0.01) -- (12,2.99) ;
		%\draw[line width=0.4mm]
		    %(11.9,0) -- (12.1,0) ;
		%\draw[line width=0.4mm]
		    %(11.9,3) -- (12.1,3) ;
		%\draw[line width=0.4mm]
		    %(12,3.01) -- (12,5.99);
		%\draw[line width=0.4mm]
		    %(11.9,3.01) -- (12.1,3.01);
		%\draw[line width=0.4mm]
		    %(11.9,6) -- (12.1,6) ;
		




\end{tikzpicture}
\end{minipage}}

\newpage

\subsection *{{I movimenti}\protect\footnote{n.b. in partitura ad ogni cambio di scena è riportata un miniatura della scena di arrivo}}

\begin{multicols}{2}

%==============SCENA A=============

\subsubsection *{Scena A}
\vspace{1cm}
\fbox{\begin{minipage}{21em}
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.6, every node/.style={transform shape}]

		\draw[line width=1mm]
		    (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (1,5.8){So.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (3,5.9){Ms.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (5,6){Te}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (7,5.9){T.b.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (9,5.8){Br.}; 

		\draw[line width=1mm]
		    (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		\draw[line width=1mm]
		    (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;

\end{tikzpicture}
\end{minipage}}

%==============SCENA B=============

\subsubsection *{{Scena B.1}\footnote{n.b. i movimenti del Mezzosprano nelle scene B.1, B.2, B.3 e B.4 si intendono da realizzare in passi rispettando le indicazioni in partitura, dunque ogni spostamento in avanti indica un passo}}
\fbox{\begin{minipage}{21em}
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.6, every node/.style={transform shape}]
		\draw[line width=1mm]
		    (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (1,5.8){So.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (3,5.5){Ms.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (5,6){Te}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (7,5.9){T.b.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (9,5.8){Br.}; 

		\draw[line width=1mm]
		    (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		\draw[line width=1mm]
		    (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;

\end{tikzpicture}
\end{minipage}}

\subsubsection *{Scena B.2}
\fbox{\begin{minipage}{21em}
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.6, every node/.style={transform shape}]
		\draw[line width=1mm]
		    (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (1,5.8){So.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (3,5){Ms.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (5,6){Te}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (7,5.9){T.b.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (9,5.8){Br.}; 

		\draw[line width=1mm]
		    (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		\draw[line width=1mm]
		    (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;

\end{tikzpicture}
\end{minipage}}

\subsubsection *{Scena B.3}
\fbox{\begin{minipage}{21em}
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.6, every node/.style={transform shape}]
		\draw[line width=1mm]
		    (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (1,5.8){So.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (3,4.5){Ms.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (5,6){Te}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (7,5.9){T.b.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (9,5.8){Br.}; 

		\draw[line width=1mm]
		    (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		\draw[line width=1mm]
		    (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;

\end{tikzpicture}
\end{minipage}}


\subsubsection *{Scena B.4}

\vspace{0.915cm}

\fbox{\begin{minipage}{21em}
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.6, every node/.style={transform shape}]		\draw[line width=1mm]  (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (1,5.8){So.}; 
		
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (5,6){Te}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (7,5.9){T.b.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (9,5.8){Br.}; 

		\draw[line width=1mm] (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		    \node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (3,4){Ms.}; 
		\draw[line width=1mm] (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;
\end{tikzpicture}
\end{minipage}}


%==============SCENA C=============

\subsubsection *{Scena C}
\fbox{\begin{minipage}{21em}
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.6, every node/.style={transform shape}]
		\draw[line width=1mm]
		    (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (1,5.8){So.}; 
		
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (5,6){Te}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (7,5.9){T.b.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (9,5.8){Br.}; 

		\draw[line width=1mm]
		    (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		   \node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (3,3){Ms.}; 
		\draw[line width=1mm]
		    (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;

\end{tikzpicture}
\end{minipage}}

%==============SCENA D=============

\subsubsection *{Scena D.1}
\fbox{\begin{minipage}{21em}
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.6, every node/.style={transform shape}]
		\draw[line width=1mm]
		    (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (1,5.8){So.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (3,6){Ms.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (5,6){Te}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (7,5.9){T.b.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (9,5.8){Br.}; 

		\draw[line width=1mm]
		    (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		\draw[line width=1mm]
		    (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;

\end{tikzpicture}
\end{minipage}}

\subsubsection *{Scena D.2}
\fbox{\begin{minipage}{21em}
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.6, every node/.style={transform shape}]
		\draw[line width=1mm]
		    (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
		
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (5,6){Te}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (7,5.9){T.b.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (9,5.8){Br.}; 

		\draw[line width=1mm]
		    (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		    \node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (1,3){So.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (3,3.1){Ms.}; 
		\draw[line width=1mm]
		    (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;

\end{tikzpicture}
\end{minipage}}

\subsubsection *{Scena D.3}
\fbox{\begin{minipage}{21em}
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.6, every node/.style={transform shape}]
		\draw[line width=1mm]
		    (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
				\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (3,5.9){Ms.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (5,6){Te}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (7,5.9){T.b.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (9,5.8){Br.}; 

		\draw[line width=1mm]
		    (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		    \node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (1,3){So.}; 
		\draw[line width=1mm]
		    (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;

\end{tikzpicture}
\end{minipage}}

\subsubsection *{Scena D.4}
\fbox{\begin{minipage}{21em}
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.6, every node/.style={transform shape}]
		\draw[line width=1mm]
		    (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
				\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (3,5.9){Ms.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (7,5.9){T.b.}; 

		\draw[line width=1mm]
		    (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		    \node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (1,3){So.}; 
		    		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (5,3.2){Te}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (9,3){Br.}; 

		\draw[line width=1mm]
		    (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;

\end{tikzpicture}
\end{minipage}}

\subsubsection *{Scena D.5}


\fbox{\begin{minipage}{21em}
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.6, every node/.style={transform shape}]		\draw[line width=1mm]
		    (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
		
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (5,6){Te}; 


		\draw[line width=1mm]
		    (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		    \node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (1,3){So.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (3,3.2){Ms.}; 
				\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (7,3.2){T.b.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (9,3){Br.}; 
		\draw[line width=1mm]
		    (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;

\end{tikzpicture}
\end{minipage}}

\columnbreak
%==============SCENA E=============

\subsubsection *{Scena E}

\vspace{0.125cm}

\fbox{\begin{minipage}{21em}
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.6, every node/.style={transform shape}]		\draw[line width=1mm]
		    (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
		\draw[line width=1mm]
		    (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		    \node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (1,3){So.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (3,3.1){Ms.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (5,3.2){Te}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (7,3.1){T.b.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (9,3){Br.}; 
		\draw[line width=1mm]
		    (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;

\end{tikzpicture}
\end{minipage}}

%==============SCENA F=============

\subsubsection *{Scena F}
\fbox{\begin{minipage}{21em}
\begin{tikzpicture}[thick,scale=0.6, every node/.style={transform shape}]		\draw[line width=1mm]
		    (10,6) -- (0,6) node[left] {fondo} ;
		
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (3,4.8){Ms.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (5,6){Te}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (7,4.8){T.b.}; 
		\draw[line width=1mm]
		    (10,3) -- (0,3) node[left] {sipario} ;
		    \node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (1,3){So.}; 
		\node[circle,draw=black, text=white, fill=black, minimum size=1cm] (c) at (9,3){Br.}; 	
		\draw[line width=1mm]
		    (10,0) -- (0,0) node[left] {proscenio} ;

\end{tikzpicture}
\end{minipage}}

\end{multicols}


%\newpage

\vspace{1cm}

\subsection *{Indicazioni per l'illuminazione dello spazio dei movimenti}

È necessario illuminare adeguatamente lo spazio dei movimenti incorniciando la sola regione che comprende gli spostamenti degli esecutori. Indipendentemente da quale sia la dimensione del sipario, è importante che vi sia una divisione netta tra area in cui i cantanti si muovono e proscenio, tale divisione può essere raggiunta indicando aree di diverso colore per la sezione proscenio-sipario, rispetto a sipario-fondo. È importante che gli esecutori siano sempre ben visibili e che vi sia la divisione netta di colore tra le due aree.

%\newline
%===================Da inserire dopo la prima
%Esempio di illuminazione:


%===================================
%==============PARTITURA===========
%===================================

%Include della partitura completa
\includepdf [pages=-]{/Users/davide/gitlab/DavideTedesco/avidi_lumi_and_evo_ensemble/Davide_Tedesco-Talmente_Poco-Partitura-LilyPond/Davide_Tedesco-Talmente_Poco-sola_partitura_completa.pdf }


\end{document}